又一個案 只要不解鎖 又咪要乖乖放人

一位名為Colin Cheung的29歲網民，在7月18日被警察拘捕，罪名是「合謀及教唆謀殺」（conspiring and abetting murder），他是Telegram群組「老豆搵仔」的網友，他亦曾在社交網站發佈一項透過Google技術，自行研發用來辨識警察人臉的工具。他接受《紐約時報》訪問稱，被捕後他被警方嚴刑逼供，甚至強扯頭嘗試用其臉部解鎖手機，又用黑客程序入侵其電腦，他形容香港警察已失控。

《紐約時報》刊出一篇題為"In Hong Kong Protests, Faces Become Weapons"的專訪，透露Colin Cheung保釋後，仍然被便衣探員跟蹤，幾經辛苦才擺脫成功跟紐時記者會面。他回憶在7月18日在一商場被四名沒有出示警員委任證的便衣人員捉走，在車上四人又掌摑又扯頭，嘗試用Colin的臉解開其手機，但最終都不成功。後來他被帶至警署，被嚴刑逼供，警方又到其住所，用黑客程序入侵其電腦搜證，被捕過程超過10小時，但最後未被任何罪名起訴下保釋。

Colin估計自己因公佈用來辨識警察人臉工具而被警察釘上，警方甚至指控他網上發放暗殺警員教學，但沒有證據。Colin因警方在近月示威清場行動時，拒絕出示委任證而研究如何用網上照片自行辨識警察，他認為警方就算要拘捕他，也無權入侵其手機及電腦，被捕期間又多次阻撓打電話，形容警察已開始失控，令香港變得越來越像中國。

??點解黑警會知道佢身份

推